(集思廣益)jupas 放榜 讀書問題

聽日jupas 放榜la,本身讀緊有職業導向既asso升year 2,出到黎應該有萬三四蚊一個月，但聽日放榜可能有文科乞食科ugc offer, 讀完出黎可能做到小學老師or 19乞食文員仔 九千蚊一個月，但有多4-5年u life, 應該點揀好
求巴絲們俾d 意見

push

ugc

前者
唔好為個所謂大學degree而讀

ugc sure win

ug c

讀完d大學文科只會浪費銀時

點解?

但又好想住hall 有u life

真心同你講 如果你唔係讀書嘅料 入唔到3大或8大專科 不如盡快入社會早d工作 攞多d經驗

好認同黃子華話將啲讀書啲錢攞去投資好過

八大專科asso 算唔算?

你都話有萬34啦
hku cu 文科出嚟mean係 萬23

ching 做咩禁憎乞食科

前者啦，早幾年做野。人工仲高過你幾年後。
同埋你入u想體驗u life, hall life之類,好易俾人引到參加太多活動。搞到hea讀書爛gpa

其實就算keep住讀個科asso,都應該讀埋top up degree, 所以多數唔會早d 做野的

其實睇樓主你啲回覆都睇得出你比較傾向想ugc要ulife 似想上黎搵人支持自己令自己更心安
不過認真既 我覺得你信自己直覺啦 ulife係日後成世人都唔會再經歷得返既野

以前父母就話想見我有大學學位，但依家知道得乞食文科讀，少人工過asso 仔， 又話讀黎無用

Pish

有無人ar

Follow your heart la
讀完對你將來搵錢無幫助，但的確U life係無價嘅，睇你點衡量值唔值囉

你都已經有答案了 唔洗再問
此post已完

讀asso 硬係同degree 人隔左層，但搵得九千蚊又好似好不孝 hall life u life 生活又好似好多姿多采

但其實點解你咁肯定自己asso上唔返u既 gpa好低？

食左科C-, cgpa 得3 ，極難升本科